export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_4_2',
  name: '일어달 명사 LV1-4 (87자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'ふんいき/분위기', answer: ['雰囲気'] },
    { question: 'ぶんぼうぐ/문방구', answer: ['文房具'] },
    { question: 'へいわ/평화', answer: ['平和'] },
    { question: 'へや/방', answer: ['部屋'] },
    { question: 'へん/부근', answer: ['辺'] },
    { question: 'へんか/변화', answer: ['変化'] },
    { question: 'へんじ/대답', answer: ['返事'] },
    { question: 'べんとう/도시락', answer: ['弁当'] },
    { question: 'ぼうえき/무역', answer: ['貿易'] },
    { question: '/볼, 뺨', answer: ['ほお'] },
    { question: 'ほね/뼈', answer: ['骨'] },
    { question: 'ほんだな/책장', answer: ['本棚'] },
    { question: 'まいにち/매일', answer: ['毎日'] },
    { question: 'まえ/공간적 앞, 시간적 앞', answer: ['前'] },
    { question: 'まがりかど/길모퉁이', answer: ['曲がり角'] },
    { question: 'まち/도시 (도로에 의한 시가의 구획)', answer: ['町'] },
    { question: 'まつり/축제', answer: ['祭り'] },
    { question: '/~한 채, 그대로', answer: ['まま'] },
    { question: 'まんが/만화', answer: ['漫画'] },
    { question: 'みおくり/전송, 배웅', answer: ['見送り'] },
    { question: 'みぎ/오른쪽', answer: ['右'] },
    { question: 'みず/물, 찬물', answer: ['水'] },
    { question: 'みせ/가게', answer: ['店'] },
    { question: 'みてい/미정', answer: ['未定'] },
    { question: 'みどり/녹색, 녹음', answer: ['緑'] },
    { question: 'みなと/항구', answer: ['港'] },
    { question: 'みなみむき/남향', answer: ['南向き'] },
    { question: 'みぶりてぶり/손짓발짓', answer: ['身振り手振り'] },
    { question: 'みみ/귀', answer: ['耳'] },
    { question: 'みらい/미래', answer: ['未来'] },
    { question: 'みんな·みな/다, 모두, 전부, 여러분', answer: ['皆'] },
    { question: 'むき/경향 (관심 따위가 향하는 곳)', answer: ['向き'] },
    { question: 'むこう/건너편, 저쪽, (목적지의) 그쪽, 상대방', answer: ['向こう'] },
    { question: 'むし/벌레 / 감정, 기분, 예감 / 신경질(어린아이의 경기)', answer: ['虫'] },
    { question: 'むすこ/아들', answer: ['息子'] },
    { question: 'むね/가슴', answer: ['胸'] },
    { question: 'め/눈, ~째', answer: ['目'] },
    { question: 'めいわく/폐, 성가심', answer: ['迷惑'] },
    { question: 'めがね/안경', answer: ['眼鏡'] },
    { question: 'めざましとけい/자명종 시계', answer: ['目覚まし時計'] },
    { question: 'めんきょ/면허', answer: ['免許'] },
    { question: 'もくじ/목차', answer: ['目次'] },
    { question: 'や/~가게, ~집', answer: ['屋'] },
    { question: 'やく/쓸모, 소용, 도움', answer: ['役'] },
    { question: 'やけい/야경', answer: ['夜景'] },
    { question: 'やけど/화상', answer: ['火傷'] },
    { question: 'やさい/채소', answer: ['野菜'] },
    { question: 'やちん/집세', answer: ['家賃'] },
    { question: 'やね/지붕', answer: ['屋根'] },
    { question: 'やま/산 / 사물의절정 / 요행을 노리는 도박', answer: ['山'] },
    { question: 'ゆ/뜨거운 물', answer: ['湯'] },
    { question: 'ゆうがた/저녁 때', answer: ['夕方'] },
    { question: 'ゆうしょく/저녁 식사', answer: ['夕食'] },
    { question: 'ゆうびんきょく/우체국', answer: ['郵便局'] },
    { question: 'ゆうべ/어젯밤', answer: ['昨夜'] },
    { question: 'ゆか/마루', answer: ['床'] },
    { question: 'ゆしゅつ/수출', answer: ['輸出'] },
    { question: 'ゆび/손가락', answer: ['指'] },
    { question: 'ゆめ/꿈', answer: ['夢'] },
    { question: 'よあかし/밤샘, 철야', answer: ['夜明かし'] },
    { question: 'ようじ/용무, 볼일', answer: ['用事'] },
    { question: '/유럽', answer: ['ヨーロッパ'] },
    { question: 'よこがき/가로쓰기', answer: ['横書き'] },
    { question: 'よしゅう/예습', answer: ['予習'] },
    { question: 'よてい/예정', answer: ['予定'] },
    { question: 'らいげつ/다음 달', answer: ['来月'] },
    { question: '/라이벌', answer: ['ライバル'] },
    { question: 'りこん/이혼', answer: ['離婚'] },
    { question: 'りゆう/이유', answer: ['理由'] },
    { question: 'りょうしゅうしょ·りょうしゅうしょう/영수증', answer: ['領収書·領収証'] },
    { question: 'りょうり/요리', answer: ['料理'] },
    { question: 'りょかん/여관', answer: ['旅館'] },
    { question: 'りょこう/여행', answer: ['旅行'] },
    { question: 'るす/부재중, 외출하고 집에 없음', answer: ['留守'] },
    { question: 'れい/예, 예제 / 언제나, 여느 때, 평소, 늘', answer: ['例'] },
    { question: 'れいぼう/냉방', answer: ['冷房'] },
    { question: 'れきし/역사', answer: ['歴史'] },
    { question: '/레스토랑', answer: ['レストラン'] },
    { question: 'れんしゅう/연습', answer: ['練習'] },
    { question: 'れんらく/연락', answer: ['連絡'] },
    { question: 'ろうか/복도', answer: ['廊下'] },
    { question: 'ろくおん/녹음', answer: ['録音'] },
    { question: '/제멋대로', answer: ['わがまま'] },
    { question: 'わかもの/젊은이', answer: ['若者'] },
    { question: 'わたし/나, 저', answer: ['私'] },
    { question: 'わりかん/각자 부담, 더치페이', answer: ['割勘'] },
    { question: 'わるぐち/욕, 험담, 비방', answer: ['悪口'] }
  ]
}
